

Nous sommes partis des recommandations du sujet, c'est à dire la gestion d'un ensemble d'agents communicants. Pour cela, nous avons décidé de séparer notre code en deux parties bien distinctes, une partie logique et une partie physique.

\par
 Nous avons créé un objet \texttt{Engine} qui s'occupe de l'aspect logique et temporel du jeu, à savoir lancer la partie, arrêter le jeu et compter les points. Il est le chef d'orchestre du jeu puisqu'il intercepte divers évènements comme ceux provenant du clavier et de la souris et réagit en conséquence. Cet objet dispose d'une \texttt{timeline} JavaFX lui permettant d'animer la balle. Chaque \texttt{KeyFrame} calculée permet d'animer la balle sur une ligne droite. À la fin de chaque ligne droite, la \texttt{timeline} se termine et la balle s'apprête à rebondir sur une paroi du jeu ou sortir du terrain. Un événement \texttt{onFinished} est lancé par la \texttt{timeline} et est intercepté par le moteur \texttt{Engine} qui doit alors réagir afin de calculer la suite du jeu. C'est donc de cette façon que nous gérons l'aspect temporel du jeu.
 \par
Le moteur logique s'appuie sur un objet \texttt{Field} qui traite toute la physique du jeu. Il contient en attribut divers objets affichables tels que la balle et les raquettes. La balle est un objet totalement passif, uniquement représenté par un objet graphique et un vecteur vitesse. La méthode la plus importante de cet objet est la méthode \texttt{display()} qui renvoie un \texttt{Group} JavaFX contenant tout les éléments affichables du jeu. Le moteur logique fait appel à cette méthode pour afficher le contenu de la fenêtre de jeu (figure~\ref{fig:affichage}).
\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.7\textwidth]{images/verification.png}
  \caption{Terrain de jeu avec les raquettes, la balle et le score.}
  \label{fig:affichage}
\end{figure}
L'objet \texttt{Field} contient aussi toutes les méthodes physiques pour calculer des grandeurs telles que des positions, des distances, des temps de trajets ou des normales à des surfaces de rebond.


\par
Les raquettes sont gérées de manière particulière. Tout d'abord, nous avons implémenté une classe abstraite \texttt{AbstractRacket} qui contient tout ce qui est nécessaire à l'affichage et au contrôle d'une raquette par le jeu. Cette classe contient des méthodes \texttt{reactOnKeyboard}, \texttt{reactOnMouse} et \texttt{receiveInformation} qui permettent à la raquette de réagir au clavier et à la souris, mais aussi lorsque la balle rebondit sur une paroi. Nous avons ensuite trois classes \texttt{KeyboardRacket}, \texttt{MouseRacket} et \texttt{AIRacket} qui héritent de \texttt{AbstractRacket}. Ces classes réécrivent (\texttt{Override}) les méthodes précédentes afin de réagir spécifiquement aux évènements. Le moteur logique n'a pas connaissance du type spécifique de raquette qu'ont le joueur droit et le joueur gauche. Il les traite donc de manière similaire en leur transmettant chaque événement clavier et souris ainsi que chaque rebond de la balle via les méthodes citées précédemment. C'est donc aux raquettes d'y réagir spécifiquement en conséquence. Cette approche de programmation nous permet de composer le jeu que l'on souhaite (figure~\ref{fig:composition}).

\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.7\textwidth]{images/shell.png}
  \caption{Lors du lancement du jeu, on peut choisir le type de chaque joueur parmi "keyboard", "mouse" et "ai" (intelligence artificielle).}
  \label{fig:composition}
\end{figure}
